\chapter{Terminología ZeroC \acs{Ice}}
\label{chap:anexo_a}

\drop{L}{as} tecnologías van creando su propio vocabulario a medida que 
evolucionan, e \acs{Ice} no es una excepción. La jerga empleada es común en 
el mundo de los middleware de comunicaciones haciendo que sea sencillo de 
entender para 
todo aquel que tenga manejo con este tipo de implementaciones. Sin embargo, es 
conveniente hojear el material que se presenta en este anexo para conocer los 
términos que no son comunes a otros 
middlewares\footnote{Toda la información proporcionada en este anexo ha 
sido sacada del manual oficial de ZeroC \acs{Ice}: 
\href{https://doc.zeroc.com/display/Ice36/Terminology}{ 
https://doc.zeroc.com/display/Ice36/Terminology}}:

\begin{itemize}
 \item \textbf{Clientes y Servidores.} Son términos empleados, no para definir 
partes concretas de una aplicación distribuida, sino para hacer referencia a 
distintos roles que pueden tomarse en esa aplicación en el trato de una 
petición. Los clientes serían entidades activas que emiten la petición para 
solicitar un servicio ofrecido por un servidor y, los servidores, las entidades 
pasivas que proporcionan un determinado servicio como respuesta a la petición de 
un cliente. Estos roles surgen del hecho de que, con frecuencia, los servidores 
y clientes no son ``puros'', es decir, que pueden hacer de servidor al 
responder a la petición de un cliente, pero actuar como cliente a la vez con 
otro servidor distinto.
 \item \textbf{Objeto \acs{Ice}.} Hace referencia a una entidad conceptual o 
abstracción, caracterizado por: existir en la dirección local o en una 
dirección remota para atender las peticiones de los clientes; ser un único 
objeto aunque existan varias instancias del mismo; o tener un identificador 
único a nivel mundial, entre otros.
 \item \textbf{Proxies.} Para que un cliente pueda realizar peticiones y 
ponerse en contacto con un objeto \acs{Ice} ha de conocer cuál es 
la representación del objeto. Un proxy es un artefacto que es local en el 
espacio de direcciones del cliente y que representa el (posiblemente remoto) 
objeto \acs{Ice} en su sistema, ya que proporciona toda la 
información necesaria para que la petición por parte del cliente tenga 
lugar.
 \item \textbf{Sirvientes.} Son los artefactos, en el lado del servidor, 
encargados de responder a las peticiones realizadas por los clientes. De forma 
concreta, un sirviente es una instancia de una clase implementada por el 
desarrollador en el lado del servidor, registrada en tiempo de ejecución y que 
sirve a uno o más objetos \acs{Ice}.
 \item \textbf{Propiedades.} Gran parte de la configuración en \acs{Ice} puede 
realizarse a través de las propiedades. Estas son pares nombre-valor, como 
\texttt{Ice.Default.Protocol = tcp}, y pueden ser especificadas en un archivo 
de texto para ser analizadas en tiempo de ejecución.
 \item \textbf{Excepciones.} Pueden ser de dos tipos en el caso de \acs{Ice}: 
excepciones en tiempo de ejecución, predefinidas y que cubren las condiciones 
de error más comunes (fallos de conexión, timeout, etc.); y excepciones de 
usuario, que hacen referencia a las excepciones nativas y que suceden en tiempo 
de ejecución.
\end{itemize}



